美國指控兩名中國公民幫助朝鮮黑客洗錢逾1億美元

美國指控兩名中國公民幫助朝鮮黑客洗錢逾1億美元

美國司法部指控兩名中國公民幫助一個朝鮮黑客團體對價值逾1億美元的虛擬貨幣進行洗錢。

美國政府一直在努力阻止金正恩(Kim Jong Un)通過網路攻擊籌集數十億美元資金髮展其武器計劃。在這方面，這是美國政府首次提出此類指控。

美國司法部在周一晚些時候發布的文件稱，朝鮮的共謀者在2018年通過入侵一家加密貨幣交易所竊取了約2.5億美元。這些資金隨後通過數百筆旨在掩蓋這些虛擬貨幣來源的交易進行了洗錢。

據美國司法部稱，從2017年底至2019年4月，中國公民田寅寅和李家東參與了該計劃，利用113個虛擬貨幣帳戶和地址洗錢逾1億美元。

美國司法部負責國家安全事務的助理部長約翰•C•德默斯(John C Demers)表示：「今天，我們公開揭露一個犯罪網路對朝鮮網路搶劫計劃的巨大支持，並沒收其犯罪所得。」

美國財政部還以這兩名中國公民幫助Lazarus Group而制裁兩人。Lazarus Group是一家朝鮮政府支持的網路集團，已經在美國的制裁名單上。

這些人目前沒有被美國拘押。Lazarus Group與去年10月印度庫丹庫拉姆(Kudankulam)核電站遭遇黑客攻擊有關聯。

近年來，金正恩政權一直被指控部署了一支由數千名黑客組成的大軍，這些黑客每年通過非法網路活動獲取數億美元。

外界認為，這一網路作戰所產生的收入為這個孤立的斯大林主義國家提供了開發武器的核心資金。

聯合國去年表示，朝鮮特工從銀行和加密貨幣交易所竊取了約20億美元，其中一些資金被認為用於資助朝鮮的武器計劃。

加密貨幣交易遭入侵給世界各地的有關部門帶來了新的困難，因為有些司法管轄區對這類交易所的監管很寬鬆，而且數位資產交易通常是匿名的。

美國助理司法部長布賴恩•本茨科夫斯基(Brian Benczkowski)在一份聲明中指出，這些行動突顯了美國司法部有能力「揭開加密貨幣所構成的匿名面紗，追究罪犯的責任」。

美國司法部的文件顯示，洗乾淨這些遭竊取的資金涉及極為複雜的流程。據文件顯示，上述中國公民在洗錢時使用了蘋果(Apple)的iTunes預付禮品卡以及一些中國的銀行帳戶。

美國財政部稱，田寅寅將價值約140萬美元的比特幣轉移到蘋果的預付禮品卡中。大約有3400萬美元轉移到了中國的銀行。

有數家中國金融機構因涉嫌與朝鮮商業活動有關聯而被美國當局列為目標。2017年，丹東銀行(Bank of Dandong)因涉嫌與朝鮮有業務聯繫而遭到美國制裁。

拉左未

呢單好笑

屌 洗咁多錢

返支那，返支那